---
aid: 9025
zid: 606397
title: "有谁知道临高所用的炮击艇与280mm臼炮的具体数据?打府城、县城用那种口径的臼炮合适？"
author: 波尔布特
date: 2015-08-07 14:00:07+07:00
lastmod: 2015-08-10 21:55:00+07:00
---

波尔布特 于 2015-8-7 14:00:07 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2015-8-7 19:42 编辑_

有谁知道临高临高正文所提到的炮击艇的具体数据？如船长、船宽、吃水，载重吨等等。

还有 280mm 臼炮的具体数据，如炮体重量、炮弹重量、射程等等。

大陆攻略，我觉得用臼炮性价比是比较高的。好处是重量轻，威力大；缺点是精度差、射程近。但对轰城墙来说，精度差点无所谓；射程虽然不如线膛炮，但大明方面能反击的武器很少，万一有可以用射程较远的 32 式大队炮直接干掉。

如果炮击艇不适合在内河活动，280mm 臼炮也不适合装在内河船舶上，那在攻打府城、县城时，哪种口径的臼炮比较合适？

例如：24 磅臼炮，重约 75 公斤。48 磅臼炮，好像是 350 公斤。这两种臼炮能装在 20 吨级的内河小船上直接发射吗？

《第一百六十五节 大角、沙角之战》

&nbsp; &nbsp; “要不要出动炮击艇？”有人提议。

&nbsp; &nbsp; 这次前往珠江内河，舰队还带来了专门的炮击艇，这是造船厂为了下一步的大陆攻略行动专门制造的火力船。

&nbsp; &nbsp; 炮击艇是一种专为为对地攻击而设计的经过特别加固的单桅小型船只，特点是吃水浅，可以驶到浅水区实施炮击。这种船外型犹如半片榛子的硬壳，船舷做的比平常的舢板高很多，这样即使受到猛烈的摇晃也不容易翻侧入水。在紧帖船底的水下部分沿着船的龙骨装有一块与船身等长的木制下风板，借此来抵消船身因火炮的后坐力造成的船身左右摇晃，在艇的中间部分有一到两个加固的炮座。用来安装 10 英寸或 15 英寸口径臼炮。

&nbsp; &nbsp; 这种炮击艇在第一次鸦片战争中参与过虎门和舟山炮台的攻坚战。表现出了其极好的对岸目标摧毁效果。

&nbsp; &nbsp; 临高制造的炮击艇采用了铁骨木壳的工艺来简化生产，加强船身结构。而且做了一定的改进，不仅可以安装臼炮或者大口径榴弹炮，还能在安装发射架之后发射黑尔火箭。一船多用。军械厂铸造了 20 门 280mm 口径的臼炮，安装在 10 艘炮击艇上。

《第一百六十六节 上横档岛之战》

&nbsp; &nbsp; 就在他调集人马准备反击的时候。10 艘已经在上横档岛东炮台下锚停泊的炮击艇开始轰击了。

&nbsp; &nbsp; 随着 280mm 臼炮发出雷鸣般的轰击声，一个个黑乎乎的铁球从浓烟中腾空而起。带着燃烧的尾巴落在炮台上，许廷发，樊文才等人辛辛苦苦，花费了数千民力，上万银子扩建整修的亚娘鞋炮台就这样在 280mm 臼炮的炮火下颤抖、塌陷下去。碎砖乱石被抛上天空，沉闷的爆炸声一声一声的传来，整个炮台似乎完全被烟雾所笼罩。

&nbsp; &nbsp; 许廷发策划的反攻计划被完全打乱，这样猛烈的火炮之下，没有哪个傻瓜会为了五两银子跑到海滩上去“反攻”。

&nbsp; &nbsp; 李息觉眼看着炮台被髡贼的开火炮打得四处生烟，处处冒火，墙倒台塌，却始终没有一次开炮的迹象，着急道：“我军的红夷大炮为何不发炮？”

&nbsp; &nbsp; “打不到！”许廷发不耐烦道，“这么远，只能落在水里！”

&nbsp; &nbsp; “什么？！红夷大炮也……”李息觉脸色煞白――他一直视红夷大炮是前所未有的军国利器，现在居然有比它打得更远，威力更大的大炮的存在。再加上观战至今，官兵只有挨打，没有一次有效的还击，愈看愈憋气，此时只觉得眼前一黑，竟然昏了过去。

《第一百六十七节&nbsp;&nbsp;占领虎门》

特遣队的全部伤亡是 2 人死亡，31 人受伤。十艘船只中弹，但是称得上轻伤的船只的都没有。唯独弹药消耗巨大，炮击艇上的大口径臼炮在两天的战斗中每门炮都发射了五十发炮弹，连储存在港岛的炮弹都算上每门炮也只剩下六枚炮弹了。特务艇上的弹药消耗也不少。

《第一百八十八节　白鹅潭的炮声》

为了便于从各个方向炮击广州，炮击艇中队的所有炮击艇进行了临时改装，拆除了 280mm 臼炮，改装上火箭发射架。这样炮击艇就能沿着白鹅潭和内河水道机动，从任何方向轰击广州城了。

---

dengjianyyy 于 2015-8-7 14:38:17 发表了：

口径：
280mm

重量：
26

吨

全长：
2863mm

初速：
142

～

315 m/s

最大射程：
7650m

俯仰角：
-5

度～

65

度

方向射界：
360

度

炮弹重量：
217Kg

日俄战争用的 280mm 榴弹炮（前装线膛臼炮）。

---

604 于 2015-8-7 15:25:51 发表了：

大世界门口的大炮雕塑摆上没有？

---

Scat 于 2015-8-7 15:31:34 发表了：

可以做现代迫击炮了谁还要烂臼炮，再说轰城门不就结了

---

璇瑢子 于 2015-8-7 17:24:12 发表了：

火炮发射不需要在船上啊。。。

后坐力没法解决的。。。

---

刀枪不入石志奇 于 2015-8-7 17:37:14 发表了：

火力压制，战斗工兵爆破，over

---

Scat 于 2015-8-7 19:40:31 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-8-7 17:24
>
> 火炮发射不需要在船上啊。。。
>
> 后坐力没法解决的。。。

可以，鸦战腐国人就用小艇装臼炮开到炮台的死角射击

---

波尔布特 于 2015-8-7 19:44:51 发表了：

> dengjianyyy 发表于 2015-8-7 14:38
>
> 口径：280mm 重量：26 吨全长：2863mm 初速：142 ～ 315 m/s 最大射程：7650m 俯仰角：-5 度～ 65 度方向射界：360 度 ...

你说的这种肯定不是临高位面的 280mm 臼炮。

《第一百六十五节 大角、沙角之战》

&nbsp; &nbsp; “要不要出动炮击艇？”有人提议。

&nbsp; &nbsp; 这次前往珠江内河，舰队还带来了专门的炮击艇，这是造船厂为了下一步的大陆攻略行动专门制造的火力船。

&nbsp; &nbsp; 炮击艇是一种专为为对地攻击而设计的经过特别加固的单桅小型船只，特点是吃水浅，可以驶到浅水区实施炮击。这种船外型犹如半片榛子的硬壳，船舷做的比平常的舢板高很多，这样即使受到猛烈的摇晃也不容易翻侧入水。在紧帖船底的水下部分沿着船的龙骨装有一块与船身等长的木制下风板，借此来抵消船身因火炮的后坐力造成的船身左右摇晃，在艇的中间部分有一到两个加固的炮座。用来安装 10 英寸或 15 英寸口径臼炮。

&nbsp; &nbsp; 这种炮击艇在第一次鸦片战争中参与过虎门和舟山炮台的攻坚战。表现出了其极好的对岸目标摧毁效果。

&nbsp; &nbsp; 临高制造的炮击艇采用了铁骨木壳的工艺来简化生产，加强船身结构。而且做了一定的改进，不仅可以安装臼炮或者大口径榴弹炮，还能在安装发射架之后发射黑尔火箭。一船多用。军械厂铸造了 20 门 280mm 口径的臼炮，安装在 10 艘炮击艇上。

《第一百六十六节 上横档岛之战》

&nbsp; &nbsp; 就在他调集人马准备反击的时候。10 艘已经在上横档岛东炮台下锚停泊的炮击艇开始轰击了。

&nbsp; &nbsp; 随着 280mm 臼炮发出雷鸣般的轰击声，一个个黑乎乎的铁球从浓烟中腾空而起。带着燃烧的尾巴落在炮台上，许廷发，樊文才等人辛辛苦苦，花费了数千民力，上万银子扩建整修的亚娘鞋炮台就这样在 280mm 臼炮的炮火下颤抖、塌陷下去。碎砖乱石被抛上天空，沉闷的爆炸声一声一声的传来，整个炮台似乎完全被烟雾所笼罩。

&nbsp; &nbsp; 许廷发策划的反攻计划被完全打乱，这样猛烈的火炮之下，没有哪个傻瓜会为了五两银子跑到海滩上去“反攻”。

&nbsp; &nbsp; 李息觉眼看着炮台被髡贼的开火炮打得四处生烟，处处冒火，墙倒台塌，却始终没有一次开炮的迹象，着急道：“我军的红夷大炮为何不发炮？”

&nbsp; &nbsp; “打不到！”许廷发不耐烦道，“这么远，只能落在水里！”

&nbsp; &nbsp; “什么？！红夷大炮也……”李息觉脸色煞白――他一直视红夷大炮是前所未有的军国利器，现在居然有比它打得更远，威力更大的大炮的存在。再加上观战至今，官兵只有挨打，没有一次有效的还击，愈看愈憋气，此时只觉得眼前一黑，竟然昏了过去。

---

波尔布特 于 2015-8-7 19:49:13 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-7 15:31
>
> 可以做现代迫击炮了谁还要烂臼炮，再说轰城门不就结了

临高现在列装迫击炮了吗？炮弹怎么解决？就算有了迫击炮，二战德国人照样生产了巨型臼炮用来轰城。好吧，我主要是想问攻打广州时伏波军所用的炮击艇与 280mm 臼炮的数据，看看能不用于陆军的内河机动营。如果 280mm 臼炮太重，我想知道 48 磅臼炮的数据。

---

波尔布特 于 2015-8-7 19:52:51 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-8-7 17:24
>
> 火炮发射不需要在船上啊。。。
>
> 后坐力没法解决的。。。

伏波军攻打广州时就用过浅水炮击艇，上面配了 280mm 臼炮直接开炮。我就是想了解这种炮击艇与臼炮的数据，看能不能用于陆军的内河机动营。如果 280mm 臼炮太重，我想知道 48 磅臼炮的数据。

---

Scat 于 2015-8-7 20:17:31 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-7 19:49
>
> 临高现在列装迫击炮了吗？炮弹怎么解决？就算有了迫击炮，二战德国人照样生产了巨型臼炮用来轰城。好吧， ...

卡尔是轰永备工事用的，装甲炮塔加混凝土底座野战炮轰不动，背后有防空火力网，司徒卡进不去，周围有机枪碉堡还有坦克，工兵靠近不了，才要用这玩意。

大型臼炮的射程很近，近代战争用大型臼炮破城之前都要用加农炮压制城头火力才能把臼炮推进射程，经常一打就是几个月，臼炮再胡乱轰击几天到个把月

---

Scat 于 2015-8-7 20:23:13 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-7 19:49
>
> 临高现在列装迫击炮了吗？炮弹怎么解决？就算有了迫击炮，二战德国人照样生产了巨型臼炮用来轰城。好吧， ...

用以前林深河提议的步兵炮的炮架装上 12 磅短炮的身管发射尾翼稳定榴弹就可以当迫击炮用，如果设计成低阻弹形毫无疑问可以有 12kg 以上，也就是你要的 24 磅，机动性还很好，还可以打平射

---

兰度 于 2015-8-7 20:36:57 发表了：

_本帖最后由 兰度 于 2015-8-7 23:21 编辑_

珠江口战役用的是发射球形弹的前装滑膛臼炮，这玩意性能以现在的观点看来比较一般。比如南北战争中 13 吋岸防臼炮重 17120 磅，发射 197 磅球形开花弹。而十九世纪末的 12 吋 M1890 后膛岸防臼炮发射的锥形穿甲弹和开花弹都是 800-1000 磅级别的。

---

dengjianyyy 于 2015-8-7 22:35:41 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-7 19:44
>
> 你说的这种肯定不是临高位面的 280mm 臼炮。
>
> 《第一百六十五节 大角、沙角之战》

这种大约是拿破仑时代的
格里包发尔炮。
炮径：274mm 重量：2310 公斤弹重：49 公斤 最大射程：2750m

---

兰度 于 2015-8-7 23:25:59 发表了：

还有很重要的一点是老式的前装滑膛臼炮无法调节俯仰角，只能靠调整发射药量来调节射程，所以用途很有限。

---

波尔布特 于 2015-8-8 19:47:02 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-7 20:23
>
> 用以前林深河提议的步兵炮的炮架装上 12 磅短炮的身管发射尾翼稳定榴弹就可以当迫击炮用，如果设计成低阻弹 ...

你提到的 12kg 尾翼稳定榴弹能用 32 式大队炮发射吗？

---

Scat 于 2015-8-8 21:25:40 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-8-8 19:47
>
> 你提到的 12kg 尾翼稳定榴弹能用 32 式大队炮发射吗？

大队炮的蛋重和初速都跟 82 迫接近，82 迫的全装药量和 120 迫的两三个附加药包的装药量接近，也就是说能量接近，算上弹重了后座冲量也会大一点，起码 0 号到 1 号都可以打大仰角，实在想打全装药大不了在炮架下面装个升降座板。

---

鹰从天降 于 2015-8-10 10:32:32 发表了：

> 兰度 发表于 2015-8-7 23:25
>
> 还有很重要的一点是老式的前装滑膛臼炮无法调节俯仰角，只能靠调整发射药量来调节射程，所以用途很有限。

为什么那时海防用臼炮？，准头多差啊后来都很少见了

---

兰度 于 2015-8-10 17:28:03 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2015-8-10 10:32
>
> 为什么那时海防用臼炮？，准头多差啊后来都很少见了

可以有效打击敌方装甲舰薄弱的甲板防御，这在 19 世纪后期是常见的战术。大阪宝贝本来也是作为岸防炮开发的。

---

jasonyl714 于 2015-8-10 18:28:30 发表了：

英国 1695 年建造了一种双桅杆臼炮艇，臼炮口径 13 英寸（330mm），射程 2700 米（个人表示怀疑）

---

波尔布特 于 2015-8-10 18:52:52 发表了：

> jasonyl714 发表于 2015-8-10 18:28
>
> 英国 1695 年建造了一种双桅杆臼炮艇，臼炮口径 13 英寸（330mm），射程 2700 米（个人表示怀疑）

这种船的船长、型宽、吃水与排水量分别是多少？上面的臼炮是多少磅炮弹？臼炮重量是多少？

---

波尔布特 于 2015-8-10 20:35:08 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2015-8-10 20:44 编辑_

> jasonyl714 发表于 2015-8-10 18:28
>
> 英国 1695 年建造了一种双桅杆臼炮艇，臼炮口径 13 英寸（330mm），射程 2700 米（个人表示怀疑）

刚查到，艇身长 60—70 英尺，载重 100—150 吨，吃水 8—9 英尺，也有的是吃水 4~7 英尺。

---

knifers 于 2015-8-10 21:55:02 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-7 20:23
>
> 用以前林深河提议的步兵炮的炮架装上 12 磅短炮的身管发射尾翼稳定榴弹就可以当迫击炮用，如果设计成低阻弹 ...

炮口榴弹精度差射程近而且成本高。。不过如果能够大规模铸造弹体的话成本应该会低一点。。

大炮用小船装也没关系。可以在小船侧边加上浮动支架。平时收起来降低阻力。需要时就放下到水上，固定住。以抵消开炮时的后座。

---
